Не разобрался с сортировкой внутри awk. Нашёл варианты для gawk, но мне кажется это неуниверсально. Проще сортировать через пайп после работы awk (sort -n).
historgarm.awk - вывод звёздочек по количеству вхождений.
norm_hist.awk - нормализованный вывод.